曾預測匯控150蚊 湯文亮：我舊年沽左股票買樓啦

向來是眾多股民愛股的滙控（005），驟然宣佈不派息，震盪股民的心。熱衷發表樓市言論的紀惠集團湯文亮，兩年前，曾發文指有朋友請教他，當時買樓問題，朋友於2018年棄樓換股，All in買入滙控銀行，沒有置業。另一邊廂，湯文亮今日發文指，自己去年賣走100萬股5號仔，棄股買樓，用7,000萬買入大潭陽明山莊。

2018年3月，湯文亮撰寫一篇文章，題為「滙控控150元不是夢」，當時適值滙控豐換新CEO，他保守估計滙控豐3年內可去到150元，並指他的老友不相信滙控豐會有如此升勢。文章提到湯氏指自己不是一個大貪的人，每年有百分比十個八個增長就足夠，年中收息，就開心快活。

同月，湯文亮有朋友向他求教，朋友正考慮買入一個價值2,000萬元豪宅單位，但朋友當時覺得太貴，看見湯氏文章指滙控豐股票3年內可升至150元，朋友打掉買樓念頭，將原本預算買樓兼印花稅資金約1,200萬元買入滙控豐，然後簽約租樓。隨後，湯文亮為朋友解決到疑難感到快慰。由2018年至今，3年未過去，不過，滙豐突宣佈停派末期息，股價跌至40元邊緣，湯文亮今日發表文章，指自己去年聽取妻子意見，賣走了100萬股滙控豐，棄股買樓去也，未知他朋友有何最新想法。他朋友當年買匯豐的價格應大約在65元水平左右，若然持有至今未放售，恐怕要蝕超過三分一。而湯文亮去年中則以首置身份斥6,950萬元連車位購入陽明山莊11座中層67室，實用面積2,049方呎，實用呎價33,919元。

對於是次滙控豐取消派息，湯文亮指或多或少都有些耿耿於懷，不過自己自幼於澳門成長，多少有些「賭仔性格」，認為「輸完又嚟賭過，冇乜所謂」。又指雖然可以控告匯豐不派息，但是由於其是以監管機構為由，最終只能浪費彈藥。湯氏指世事難料，若然繼續持有該100萬股滙控豐，現時僅市值4,000餘萬元，但持有物業則可能只是輕微下跌，雖然目前仍然持有數十萬股匯豐，但已經能算是輸少當贏。

好似你個名咁

你個名中哂

作為樓淡嘅竟然買左樓😂😂😂

佢似係燈神
樓市今鋪有難

食屎專家 連成長地都拎嚟講 賭咩仔 垃圾就垃圾啦

佢直情係摸頂買🤣

佢唔點鳩你賣樓入匯豐,咁佢邊有得高價走股低價入樓呢

樓淡只係佢既職業
用唱淡搵既錢黎買樓
Perfect

“千奇唔好買！哩啲垃圾留返俾我”

有人信佢係淡友咩
佢不嬲對外唱淡 自己入貨
又中環中心 又陽明幾間

樓市呢鋪GG

湯博士真係點都WIN

：「接貨啦柒頭！我買樓啦bye~!」

睇下黎緊佢中唔中回力鏢

轉個頭又話自己沽撚左🤣

我知佢係假樓淡
同佢博士名一樣係假😂😂

笑死人

吹水吹到

湯文亮呢條傻仔，可以不理

豪宅市場真係隨時冧，一手豪宅放出黎間唔中見有蝕
買黎收租都揀普通2 3房

二世祖扮專家

買樓今次仆街 香港樓價要仆街了

湯文亮今日發表文章，指自己去年聽取妻子意見，賣走了100萬股滙控豐，棄股買樓去也，未知他朋友有何最新想法。

做佢朋友真係慘過食屎

典型鳩up大仆街 乜撚野寫寫下文有人送果籃
吹得就吹

銀髮族千祈唔好鼓勵年輕人去送死 (文:湯文亮)
今早去到茶餐廳，有銀髮族客人話我的專欄尚算有影響力，應該多發文支持年輕人，條友真係想我死，現在發文即是火上加油，甚至令到年輕人的示威行動更加激烈，不過，我知道那位銀髮族有兩個20歲左右孫仔，反問他們有沒有去參加示威遊行，原來他的孫仔去了遊學團，不過，銀髮族客人話尊重孫仔決定，老實說，我並不相信，如果佢個孫仔衝擊中聯辦，我相信佢會死攬唔俾他們去。

我有時不明白那些長者，在昨日遊行前幾日，有一班銀髮族去遊行，又當住面叫警察唔好扑年輕人的頭，其實這樣做即是加重了他們的暴力行為，昨晚在清場時又有一班長者攔住防暴警察，其實，警察只不過趕他們走，年輕人愈玩愈大，有多少都是那些銀髮族做成，我會相信一件事，無論那些去參加遊行或者攔住警察的銀髮族，都不會希望他們的孫仔去參加暴力示威，現在社會已經到了臨界點，好彩還未有人為此而死亡，銀髮族應該幫手阻止年輕人作出激烈行為，而非鼓勵他們，或者，鼓勵的並不是他們的孫仔。

茶餐廳被滅聲了 (文：湯文亮)

今午去到茶餐廳，覺得很靜很靜，大家都低頭食飯，老闆亦不似得平時口若懸河，我多口問句，老闆話可不可以唔講，他害怕隔牆有耳，因為他有一個行家話遊行人士點解唔除口罩，如果政府在發出不反對遊行通知書的時候，要求遊行人士不能夠戴口罩，遊行人數立刻會大幅下降，當時沒有人反對，但不出兩小時，他的舖頭多了一幅連儂牆，生意亦只得平常兩成，如果繼續下去，他亦打算結業，我認為冇理由，有社運人士同我講，連儂牆不會搞私人地方，老闆朋友可能講大話，老闆話最初的想法也與我一樣，但他的朋友立刻從手機找來相關照片，的而且確，茶餐廳的門口變成連儂牆，老闆亦無話可說，為了避免自己的茶餐廳出現類似情況，自覺性減少討論有關時事，更加唔好講誰是誰非。

現在社會上的確出現這個問題，所以，不少人都選擇保持緘默，尤其是關於「逃犯條例」，可以唔講就唔講，打開門口做生意的人更加要堅守這個原則，現在香港的氣氛的確很恐怖，如果不是反對政府，叫政府撤回修例，最好出少一兩句聲，害了自己算是咎由自取，但是累了家人及公司就相當不值，由此可見，茶餐廳被滅聲亦是可以預見。

特朗普所說的人道 (文：湯文亮)

幾日冇去茶餐廳，今早去到，老闆話請我食個早餐，我當然卻之不恭，老闆話近日生意還可以保持，但氣氛差了很多，客人之間都很少交談，大家都做低頭族，有人話解放軍或者武警準備入城，所以特朗普叫習主席以人道方式來處理今次「逃犯移交」修例事件，我叫老闆不用擔心，現在形勢開始逆轉，如果沒有出現一些不能控制的大動亂，解放軍或者武警是不會入城，不過，這個姿態已經令很多示威策劃者離開，而特朗普所說的人道其實是放棄了那些人，他們在無助之下一定會成為階下囚，人道的意思就是唔好罰得太重，不過有客人不同意，他認為示威者有神風突撃隊精神，準備攬炒，一般香港市民不敢擾其鋒，勝利將會屬於示威者，老闆同我都唔敢回答，否則就會沒完沒了，不過，攬炒的確很犀利，大家準備過一個漫長的冬天。

講呢d風涼話勁仆街

受騙的那個比騙徒更混帳

條仆街好快燈爆埋港樓

之後又出po鳩吹一個月前沽樓買qq

舊年係樓係歷史高位

正仆街

舊年年頭應該係V型低位，但佢5月入真係摸晒頂

唱淡想平價入手姐

曾淵滄專欄：參考兩大高手入市 - 曾淵滄

購中環中心「睇淡即係準備買」

第一日識肥湯?

又係呢啲永遠不敗
買左》升〉賺好多
買左》跌〉高位放晒 都有賺
任佢講啦
之後如果樓跌 又話已經高位賣咗又賺

賣出100萬股都仲有數十萬股

佢朋友接左佢D股?

跟住佢就會話其實舊年已經沽左層樓

同大行一撚樣

股市跌樓市跟住跌少少都好正常啫

佢自己走得快
跟佢就仆街

湯棍呢邊唱淡，跟著叫個女入貨

其實你出一次 kln ton, 你就會明發生咩事.
無計, 豪宅市場都跌晒, 遲d到上車盤